# Калькулятор (Calculator) #

Данная программа предназначена для демонстрации выполнения стандартных арифметических операций над числами, а также возведение в степень и извлечения квадратного корня.

### Область применения ###

Для демонстрации работы с классами, текстовыми файлами, обработкой исключений на языке JAVA.

### Функциональные возможности ###

1. Сложение двух операндов.
2. Вычитание двух операндов.
3. Умножение двух операндов.
4. Деление одного операнда на другой:
4.1 Целочисленное;
4.2 Вещественное;
4.3 Выделение остатка.
5. Возведение операнда в степень.
6. Извлечение квадратного корня из операнда.
7. Ввод данных из консоли.
8. Вывод данных в консоль.
9. Чтение данных из файла.
10. Запись данных в файл.

### Требования к данным ###

Два вида ввода данных: консольный, файловый.

<1 операнд> <2 операнд> <знак операции> <символ перехода на новую строку>
Примечание: элементы ввода должны отделяться друг от друга одним пробелом.

В качестве знаков операций могут использоваться:
1. сложение ( + );
2. вычитание ( - );
3. умножение ( * );
4. остаток от деления ( % );
5. деление ( / );
6. возведение в степень ( ^ );
7. квадратный корень ( # );

При чтении данных из файла:
1. Формат файла: *.txt

### Пользовательский интерфейс ###

Вид интерфейса - консольный, язык интерфейса  - русский.

### Операционная среда ###

OS Windows 7 x86, x64 и выше.